<resources>
    <string name="app_name">PinArt</string>

    <!--Actividad Art Decó-->
    <string name="descripcion_autoretrato">La artista polaca se pintó a sí misma para la portada de una revista de modas alemana, «Die Dame», que buscaban una imagen que representase a la mujer emancipada, a la mujer moderna. Lempicka se autorretrató conduciendo un lujoso Bugatti verde, mostrándose como una mujer con poder, con movilidad e independencia, sin necesidad de la presencia masculina (a no ser para uso propio).</string>
    <string name="descripcion_almuerzo">Al parecer, este grupo de operarios están trabajando en la construcción del Edificio RCA (puro art-decó en el Rockefeller Center de Nueva York). Estamos en plena Gran Depresión, y los sindicatos están muy fortalecidos en los Estados Unidos. Vemos que estos once trabajadores hasta tienen su pausa para el almuerzo, aunque desde luego la empresa no destaca por la prevención de riesgos laborales: no vemos ni un solo casco, la gente está fumando y alguno incluso tiene una botella sospechosa en la mano. Lo de estar a más de 250 metros de altura sin arneses mejor obviarlo. Pero un trabajo es un trabajo, dicen, y más en épocas de crisis.</string>
    <string name="descripcion_sol_invierno">Maxfield Parrish empieza su etapa paisajística en 1931. Pero no son los suyos paisajes normales y corrientes, como podéis apreciar en la imagen. Los paisajes de Parrish son pura fantasía, casi magia, y aún así perfectamente detallados, como si existieran de verdad.</string>
    <string name="descripcion_castillo_naipes">Zinaida Serebryakova, una destacada artista de la pintura rusa, no es muy conocida posiblemente debido a su nacionalidad y el contexto histórico adverso. Tras la revolución de 1917, sufrió la incautación de sus bienes y la pérdida de su esposo, quien murió en la cárcel. Enfrentando la pobreza y con cuatro hijos a cargo, su obra refleja la belleza y la unión familiar a pesar de la adversidad, como se ve en su estilo costumbrista. La inestabilidad de la época se simboliza en el castillo de naipes presente en su cuadro. Finalmente, la burocracia revolucionaria la separó de sus hijos cuando se mudó a París para buscar nuevas oportunidades, tardando décadas en reunirse con ellos nuevamente.</string>
    <string name="descripcion_sauna">La belleza de la mujer rusa queda más que demostrada en los miles de desnudos femeninos que realizó la ucraniana Zinaida Serebriakova, quizás la mejor artista (tíos incluídos) de la época en Rusia. Desnudos académicos, pero ante todo sensuales y muy naturales, como era en realidad su pintura. Ese calor, esa emoción que imprime a su pincelada poco tiene que ver con el clima ruso.</string>
    <string name="descripcion_metropolis">Von Harbou había escrito una novela de ciencia ficción distópica con una buena carga política, social y religiosa y su marido le pidió un guión para llevarla a la pantalla grande. La UFA decidió apoyar el proyecto de su director estrella que lo había petado poco antes con «Los Nibelungos» (1923–24) y nace así Metropolis, hasta la fecha el mayor reto de producción afrontado por la UFA, Lang, von Harbou y por el cine en general.</string>

    <!--Actividad Impresionismo-->
    <string name="descripcion_imagen1">El verano de 1908 Joaquín Sorolla se lo pasó en la playa. El Mediterráneo tenía infinitas posibilidades artísticas, con esa luz radiante que se reflejaba en todo y su atmósfera de sana felicidad (representada aquí en los niños) que casi recordaba al esplendor cultural del pasado grecolatino de la costa levantina.</string>
    <string name="descripcion_imagen2">Bazille nos da un ejemplo con estos bañistas masculinos en traje de baño. Es decir, la clásica escena bucólico-mitológica de bañistas en la Arcadia, pero llevada a la Francia contemporánea, cuando la burguesía empezaba a disfrutar del ocio como por ejemplo bañarse en un día de verano. El cuadro además transpira un evidente homoerotismo. ¿No os recuerda el tipo del árbol a San Sebastian, ese ya aceptado icono gay?
    Desde el punto de vista técnico, Bazille pasa de perspectivas (más bien las viola) como también lo haría Manet, pero el pintor ya se estaba oliendo que algo gordo iba a cambiar en París. Iba a llegar un verano con mucha luz y color.</string>
    <string name="descripcion_imagen3">El impresionista vuelve a hacer gala de un gusto exquisito con este simple cuadro de las primeras gotas de una lluvia de verano cayendo en el río.
    El pintor, como los demás barbudos, estaba muy influenciado por las estampas japonesas, y dicha influencia la podemos ver en la marcada perspectiva diagonal de este maravilloso óleo, que causa un bonito contraste con los círculos que deja la lluvia en el agua y la horizontal de la otra orilla.</string>
    <string name="descripcion_imagen4">Sorolla y la luz del Mediterráneo…
    Esta luminosidad tan dorada e intensa se repite en la práctica totalidad de la obra del pintor valenciano, hasta el punto que se denominó a su estilo “luminismo”.
    Aquí vemos a tres niños desnudos en la playa, en un composición de gran originalidad. Sus cuerpos se reflejan en la arena mojada de forma maravillosa, al igual que el sol deja los brillos de la piel de los chavales.</string>
    <string name="descripcion_imagen5">En música, un nocturno es una composición de corta duración, sin forma específica, de carácter íntimo y melodía melancólica y dulce.
    Pues este es el primero de los Nocturnos de Whistler. Con estas mágicas obras el pintor pretendía transmitir la belleza del Támesis por la noche, su calma, su intimidad… y desde luego estas pinturas encajan perfectamente con una de esas composiciones musicales.</string>
    <string name="descripcion_imagen6">En la blancura de la nieve, esto quizás se veía mejor. La luz crea a cada momento infinitos tonos de blanco diferentes —blancos que en realidad son malvas, azules o amarillos, pero en conjunto son nieve— así que para captar esto, Monet unió pinceladas naciendo esta suerte de proto-paisaje impresionista, un movimiento que eclosionaría 5 años después precisamente de la mano del propio Monet y que se caracterizaría por, como en este cuadro, ser pintura al aire libre para captar la belleza del paisaje y sobre todo lo efímero de su luz.</string>

    <!--Actividad Neoexpresionismo-->
    <string name="descripcion_imagen13">La pintura no solo captura un momento físico, sino que también evoca una sensación de purificación y renovación. Este tema es recurrente en muchas de las obras de Whiteley, donde a menudo explora la interacción entre la naturaleza y los seres humanos de una manera que es íntima y, al mismo tiempo, expansiva. Whiteley utiliza un estilo distintivo que incluye líneas curvas y onduladas para simular el movimiento del agua y del cuerpo, y su obra a menudo es elogiada por su capacidad para transmitir emociones intensas y una fuerte sensación de lugar.</string>
    <string name="descripcion_imagen14">Graca Morais ha desarrollado un estilo muy personal y distintivo, caracterizado por su uso expresivo del color y la forma. Sus obras a menudo abordan temas de soledad, sufrimiento, y resistencia, mostrando una fuerte empatía hacia los personajes que retrata. Las figuras en sus pinturas suelen ser robustas, a veces distorsionadas, con una intensidad emocional que transmite tanto vulnerabilidad como fortaleza.</string>
    <string name="descripcion_imagen15">La obra "Space Station" es representativa de su estilo único que a menudo integra capas de color, linealidad y abstracción. Mackenzie utiliza una paleta de colores rica y diversa para crear imágenes que son visualmente complejas y estéticamente ricas. Esta pieza, en particular, puede interpretarse como un mapa mental o emocional, explorando las conexiones entre diferentes elementos y lugares a través de una lente abstracta.</string>
    <string name="descripcion_imagen16">
"Despues de Un Puno" de Jean-Michel Basquiat es una obra que destaca por su profunda exploración de la identidad racial y las luchas sociales. El prominente retrato de una figura negra, combinado con textos parcialmente tachados, refleja tanto la resistencia como la complejidad de la experiencia afroamericana. Basquiat, conocido por su crítica a las estructuras de poder y la desigualdad, usa aquí su estilo distintivo para cuestionar cómo las identidades son construidas y deconstruidas por las fuerzas culturales y sociales. En esta obra, se captura la esencia de la lucha contra la exclusión y la opresión, ofreciendo una visión crítica y comprometida con la justicia social.</string>
    <string name="descripcion_imagen17">"Kena Gigi Uang Kembali" muestra figuras exageradas y muscularmente excesivas, una característica común en el trabajo de Masriadi. Estas figuras son expresivas y dramáticas, representando a menudo personajes o situaciones que critican aspectos de la sociedad indonesia y global. Aunque no tengo una imagen específica de esta obra o detalles sobre su trama y composición exacta, basándome en la obra general de Masriadi, es probable que utilice un lenguaje visual fuerte para explorar temas de poder, consumo, y la naturaleza humana.</string>
    <string name="descripcion_imagen18">En el contexto del título, que alude a la expresión usada para describir la ambigüedad y el caos en el campo de batalla, Dumas podría estar explorando los aspectos más oscuros y psicológicos de la guerra. Este enfoque no solo captura las realidades físicas del conflicto sino que también se adentra en las cicatrices emocionales y mentales que dejan en quienes lo experimentan y lo observan desde lejos.</string>

</resources>